\documentclass[fleqn, parskip]{scrartcl}
% Документ
\title{Сборник астрономических и физических формул}
\author{Максим Михайлов}
\def\image{\includesvg[scale=0.6]{ellipsoid}}
\def\version{5.17.0}
\def\license{\ccbysa{}}
\usepackage{hyperref}                   % ссылки и сноски
\makeatletter
\hypersetup{
    pdftitle={\@title},
    pdfauthor={\@author},
    pdfkeywords={
        астрономия,
        физика,
        геометрия,
        справочник
    },
    colorlinks=true
}
% Задаем отступы до колонтитула
\usepackage[a4paper, top=25mm, left=10mm, right=10mm, bottom=25mm]{geometry}
\makeatother

% Шрифты
\usepackage{fontspec}                   % выбор шрифтов
\newcommand{\FontFamily}[1]{            % для удобной смены семейства шрифта во всём документе
    \setmainfont{#1 Serif}
    \setsansfont{#1 Sans}
    \setmonofont{#1 Mono}
}
\FontFamily{Libertinus}
\usepackage{anyfontsize}

% Язык
\usepackage{polyglossia}                % мультиязыковая поддержка
\setdefaultlanguage{russian}            % дефолтный язык
\setotherlanguage{english}              % дополнительный язык
\usepackage[final]{microtype}           % микротипографика

% Формулы
\usepackage{mathtools}                  % окружения из AMS-TeX
\usepackage{unicode-math}               % юникод в формулах
\setmathfont{XITS Math}
\usepackage{siunitx}                    % мат. символы
\usepackage{physics}                    % упрощает набор формул
\usepackage{wasysym}                    % дополнительные символы, типа астрологических

% Для работы с таблицами
\usepackage{multirow}                   % аналог multicolumn для строк
\usepackage{longtable}                  % многостраничные таблицы
\usepackage{booktabs}                   % заменяет \hline
\usepackage{makecell}                   % для создания вложенных ячеек в таблицах

% Для работы с графикой
\usepackage{graphicx}                   % работа с графикой \includegravarphics{}
\usepackage{svg}                        % работа с SVG-графикой
\usepackage{wrapfig}                    % обтекаемые изображения
\usepackage{subcaption}
\graphicspath{{img/}}                   % подключаем папку img как путь графики
\svgpath{{img/}}                        % подключаем папку img как путь SVG-графики
\usepackage{tikz}                       % PGF/TikZ
\usetikzlibrary{
    external,
    arrows.meta,
    decorations.markings
}
\tikzexternalize[prefix=tikz/]          % разделяемая компиляция

% Библиография
\usepackage[
    backend=biber,                      % biber для выпуска, т.к он поддерживает юникод
    natbib=true,                        % стиль natbib
    style=numeric,                      % сноски в виде номеров
    sorting=none                        % сортировать по вызову в файле
]{biblatex}                             % использовать biblatex для управления библиографией
\addbibresource{references.bib}         % подключить файл references.bib для библиографии

% Стили
\usepackage{bookmark}                   % новые закладки для hyperref
%\usepackage{float}                      % абс. позиционирование, чревато разрывом страницы
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage} % для работы с колонтитулами
\usepackage[perpage]{footmisc}
\usepackage{ccicons}

% Мои пакеты
\usepackage{hyperrus}
\usepackage{komamisc}
\usepackage{darkscience}
\usepackage{fancytitle}

% Стили таблиц и ячеек
\renewcommand{\theadalign}{bc}
\renewcommand{\theadfont}{\bfseries}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}       % отступы в таблицах
\renewcommand{\cellalign}{l}            % выравнять текст в ячейках по левому краю

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
    На составление этого сборника меня сподвигло отсутствие какого-либо систематизированного аналога, с помощью которого я мог бы быстро получить доступ к интересующему меня выражению. Всё, что я находил, было или огрызками с полтора математическими выражениями, или не содержало то, что мне нужно.
    
    Итогом этого безобразия стала данная работа, которая вобрала в себя практически все известные мне астрономические и физические формулы.
    
    Если вы нашли ошибку, то пишите, пожалуйста, на \href{mailto:darkness9724@gmail.com}{darkness9724@gmail.com} или на \href{https://gitlab.com/Darkness9724/formulas/issues}{Gitlab}.

    Лицензия \href{https://choosealicense.com/licenses/cc-by-sa-4.0/}{CC-BY-SA} \ccbysa~на текст и \href{https://choosealicense.com/licenses/mpl-2.0/}{MPL-2.0} на код.
\end{abstract}
\begin{equation}
    \FT{1+1}
\end{equation}
\tableofcontents{}
\newpage
\input{include/celestial_sphere}    % Небесная сфера
\input{include/properties_of_stars} % Свойства звёзд
\input{include/orbital_mechanics}   % Механика орбит
\input{include/rotation_period}     % Осевой период
\input{include/planetology}         % Планетология
\input{include/asteroids}           % Астероиды
\input{include/standard_mechanics}  % Стандартная механика
\input{include/gravity}             % Гравитация
\input{include/continuum_mechanics} % Механика сплошных сред
\input{include/thermodynamics}      % Термодинамика
\input{include/electricity}         % Электричество
\input{include/optics}              % Оптика
\input{include/relat_mechanics}     % Релятивистская механика
\input{include/quantum_mechanics}   % Квантовая механика
\input{include/cosmology}           % Космология
\input{include/19}                  % зарезервированно
\input{include/20}                  % зарезервированно
\input{include/21}                  % зарезервированно
\input{include/22}                  % зарезервированно
\include{include/appendix}          % Приложение
\newpage
\printbibliography[heading=bibintoc]% Библиография
\end{document}
